\documentclass{scrartcl}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\DeclareMathOperator{\ggd}{ggd}
\theoremstyle{plain}                            
\newtheorem{stelling}{Stelling}  

\begin{document}
\begin{stelling}
Er zijn oneindig veel priemgetallen.
\end{stelling}
\begin{proof}
Laat $P$ de verzameling van alle priemgetallen zijn.
Stel $P$ is eindig, zeg $P~=~\{ p_{1},\dots ,p_{r}\}$.
Neem dan het getal $N = p_{1}p_{2}\cdots p_{r}+1$. We zien dat $N\notin{P}$, dus $N$ is geen priemgetal. 
Ontbind\footnote{Hoofdstelling van de rekenkunde: ieder geheel getal $n>1$ kan worden geschreven als product van priemgetallen.}  $N$ in zijn priemfactoren $p_1 \cdots p_n$, en laat $p > 1$ de kleinste priemfactor van $N$ zijn.
Dan geldt dat $p$ priem is, dus $p\in{P}$, en $p$ deelt zowel $p_{1}p_{2}\cdots p_{r}$ als $N$ en daarom ook het verschil $N~-~p_{1}p_{2}\cdots p_{r}=1$.
Dit kan alleen als $p=1$. Tegenspraak.
Dus $P$ is niet eindig.
\end{proof}
\begin{stelling}
Het getal $\sqrt2$ is niet rationaal.
\end{stelling}
\begin{proof}
Stel dat $\sqrt2$ rationaal is. Dan geldt dat
\[
\sqrt2=\frac{m}{n} \text{ met } m,n \in \mathbb{Z}, n\not=0 \text{ en } \ggd(m,n)=1.
\]
Dus 
$\sqrt2 = \frac{m}{n}$, en $2 = (\frac{m}{n})^2 = \frac{m^2}{n^2}$, waaruit volgt dat $2n^{2} = m^2$. We zien dat $m^2$ even is, dus $m$ is even, oftewel: 
\[
m=2k, k \in \mathbb{Z} \text{.}
\]
Substitutie van $m=2k$ geeft:
\[
2n^2 =(2k)^2 = 4k^2.
\]
Dus $n^2=2k^2$, en $n^2$ is even, dus $n$ is even. Dus $m$ is even en $n$ is even, en $\ggd(m,n)\geq2$. Tegenspraak!
Dus $\sqrt2$ is niet rationaal.
\end{proof}

\end{document}